## Задание
Создать API для сайта “службы такси”: нужно хранить данные о

· водителе (фио, должность),

· операторе (фио, должность)

· автомобиле (марка, цвет, номер) - на одном автомобиле могут работать несколько водителей, у одного водителя может быть несколько автомобилей,

· заказы - данные о том, когда и какой водитель какой заказ выполнял и на каком автомобиле (время заказа, адрес отправления, адрес назначения, пришёл ли клиент, оператор)

Для отправки запросов использовать RestAPI.

· Запрос к API инициализации /init - скрипт должен удалять все таблицы из БД, если такие имеются и создавать все необходимые таблицы, после чего внести в них тестовые данные: не менее 5 водителей, не менее 10 автомобилей, не менее 30 записей в истории заказов, не менее 3х заказов “в процессе”.

· Запросы на добавление/изменения/удаления данных - не реализовывать их, создав методы, которые будут выводить “Not Implemented”.

· Запросы на получение данных (в скобках - ожидаемый на тестовых данных ответ):

· Найти всех водителей, которые не имеют ни одного заказа за всё время работы (минимум 2 в ответе)

· Найти все адреса, которые не имеют успешного статуса и имена операторов, которые их приняли (минимум 5 записей в ответе, операторы могут повторяться)

· Найти всех водителей, которые имеют более 100 выполненных заказов (“Not Found”)

· Найти всех водителей, которые имеют более 10 выполненных заказов (минимум 1 водитель)

· Вывести список водителей в порядке убывания количества выполненных заказов (имена всех водителей)

· Найти список автомобилей, на которых работают более 1го водителя и менее 4х водителей (минимум 2 варианта)

· Список всех сотрудников службы такси (водителей и операторов)

· Предусмотреть запрос для авторизации перед получением доступа к остальным частям API. Логин: admin, пароль: 123

("Успешный статус заказа", то же самое что "выполненный заказ" - клиент доставлен по адресу назначения)

Все данные должны возвращаться в формате JSON.

Использовать php 7.2+, любой php фреймворк, либо без него, MySQL. В пояснительной записке описать работу API с указанием какие использовались паттерны проектирования кода и почему


## Установка
1. Клонировать репозиторий: git clone https://dmitriitarabukin@bitbucket.org/dmitriitarabukin/taxi.git
2. Установить и запустить Docker: https://www.docker.com/
3. Выполнить: sh init_app.sh

## API
Описание API (Swagger): http://localhost/api/documentation

## Использование API
Файл /src/Taxi.postman_collection.json - коллекция с запросами к API. Перед каждым запросом автоматически проверяется наличие токена, и в случае необходимости производится аутентификация. Либо использовать Swagger UI. API сделано на Laravel, паттерны не использовались.

